親民黨立委陳怡潔昨開記者會公布軍公教欠稅情形，根據財政部各國稅局資料，欠稅大戶中有多位積欠「特銷稅」（俗稱奢侈稅），且不乏金額達數百萬者。陳指出，積欠奢侈稅者竟有許多查無財產資料，可能刻意脫產；她質疑，政府放任軍公教避稅、帶頭炒房，是否顯示打房政策失敗？ 對此，中區國稅局副局長張清課表示，軍公教積欠奢侈稅比例不是特別高，應無帶頭炒房之事。他說，奢侈稅一○○年才開徵，許多人不知道要繳，中區欠稅第九大戶積欠奢侈稅的例子就是如此，若複查後確定，就會補繳。 陳怡潔質疑，被課奢侈稅代表兩年內買賣轉手不動產，怎麼可能沒錢繳稅？她痛斥，這些軍公教欠稅大戶最可惡的是，炒房成高房價幫凶，同時賺取高額利潤，竟還不繳稅，根本是知法玩法；她懷疑許多人轉手後把資產脫產給家屬，才導致國稅局查無財產之情形。